Thoughts on Trump from a US HK supporter

I know World channel isn’t used that much, but I would like to express my thoughts and opinion on Trump and the conservatives’ view on HK and China as a US citizen currently studying in HK.

As a conservative, I supported Trump when he was voted into office as he was the best option. I’ve continued to relatively support a lot of his policies until his stance on HK. As US president, your role as the executive is to carry out foreign policy and assert the US position on foreign issues regardless of Congressional approval. Since June 2019, Trump has failed to directly condemn China’s interference in Hong Kong, police brutality leading to escalation, and the HKSAR government’s inaction in responding to the people’s demands. The reason, obviously, is because he wants a trade deal with China to help reelection. This is understandable from that perspective, but he has in no way focused on China human rights abuses in HK, East Turkistan, and Tibet. This is his responsibility as a sitting US president. Rather he has decided to focus on trade and what is beneficial for the US.

Although it is really good that he signed the bill into law, he should in no way be lauded as a champion of HK people and democracy. Signing the bill was only the bare minimum he could do, as it was passed unanimously with only one objection in the House. It is important to recognize where the real support lies for HK, which is in broad bipartisan support in Congress, and increasing awareness and a degree of advocacy from US citizens.

Hope this helps shed any light on US politics and HK.

push

喺未有另一國元首do anything major for HK, 侵所做嘅都仲係其他元首嘢 無限倍

Thanks for sharing your view, it really has put things into perspective. However, as a matter of diplomatic courtesy, I don’t think HK citizens shouldn’t be grateful for what Trump. Just my 2 cents.

What trump did

打錯嘢唔好自膠，外國巴打會get錯嘢 用紅色highlight好過

Very much agree. However it’s important not to get too involved in US partisan politics. Have to keep the movement united. Trump does deserve praise for not cowering to China’s threats in my opinion.

Could he have done more for HK ppl? Yes
Is he obliged to? Maybe, in some way.
Am I grateful? Definitely yes.